生食醬油蟹 狂屙嘔發高燒40.5ºC 染惡菌器官衰竭插喉維生

愛食醉蟹或韓式醬油蟹的朋友留意！近日有中年女士誤吃受感染醃蟹後食物中毒，出現嘔吐及嚴重發燒，繼而因內臟功能惡化險死。食物安全中心提醒蟹體內多含有細菌及寄生蟲，以酒或辣椒醃製亦無法殺菌，呼籲市民切勿生食，其中多種醉蟹及韓式醬油蟹更是高危，不得不防！
醃蟹發臭仍生食 中年女入ICU險死
據內地媒體《浙江新聞》指事發於5月24日，浙江一名50歲姓賴女子將醃製蟹存放於雪櫃一段時間，丈夫發現已輕微發臭，惟事主未聽丈夫勸告，為免浪費而堅持照食。事主其後不斷屙嘔、出冷汗及神智不清。醫生經檢查後，發現她嚴重發燒至攝氏40.5度，立即安排入住ICU（深切治療部）接受治療。
事主入住醫院後情況急速惡化，半日內依然是無尿狀態，檢查後發現她的肝臟、心肌功能進一步衰弱，並且已造成多重器官衰竭，需依靠藥物配合插喉維持生命。
感染副溶血性弧菌 嚴重可致命
醫院ICU病房主任董縐縐指出，海產如經長時間醃製有機會變壞，進食前如未經徹底煮熟，當中滋生的副溶血性弧菌就有機會引起食物中毒。董主任續指，一般在進食含菌海鮮後約10小時左右就會出現病徵，包括上腹部絞痛、腹瀉、嘔吐等，嚴重者更會出現大便帶黏液甚至帶血情況。大部分病人會在病發後2至3天康復，惟如果病人本身肝功能不佳，缺乏免疫力之下有機會因而休克昏迷，甚至死亡。
本港多宗食生蟹中毒個案
於2015年5月，共有6名年齡介乎4至60歲市民就因進食醃製生蟹，引致食物中毒而出現腹痛、嘔吐、腹瀉和發燒徵狀。香港食物安全中心提醒市民，進食生或半生不熟的蟹會增加患上食源性疾病風險，蟹體內存在的細菌種類則因蟹生長地區而異。例如：

不同蟹種各有惡菌
淡水蟹：衞氏並殖吸蟲（又稱肺吸蟲）
肺吸蟲有機會從腸道進入肺部，引致肺吸蟲病。患者初期會出現腹瀉和腹痛，幾日後可能會發燒、胸痛、昏眩，有時會咳血。有時肺吸蟲會侵入腦部，可出現腦膜炎症狀。感染肺吸蟲後，症狀一般會在數周出現，病情可持續多年。
熱帶、亞熱帶和溫帶淡水和鹹淡水域的蟹：霍亂弧菌
進食或飲用受霍亂弧菌污染的食物或食水可令人感染霍亂，患者的排泄物更是主要的污染途徑之一。霍亂是一種急性腸胃病，潛伏期由數小時至五天不等，症狀包括嚴重的腹瀉和嘔吐，患者可能會脫水。
生長在河口和近岸水域的蟹：副溶血性弧菌
常見症狀包括腹瀉、嘔吐、輕微發燒及腹痛，通常於進食受污染的食物後一至兩天內出現，患者通常可於數天內康復。嚴重症狀並不常見，但較常出現於幼童、長者和免疫力較低的人身上。

辣椒酒精無助殺菌
食安中心提醒市民，以酒、醋、豉油、蒜頭或辣椒醃製生蟹都無法消滅上述種種細菌及寄生蟲。唯一安全做法是將蟹徹底煮熟後再進食。中心亦呼籲市民避免進食生或半生不熟的蟹，例如上海菜、江蘇菜和浙江菜的醉蟹和韓國菜的醬油蟹。

諗起有個韓國廚師試食
“依個蟹臭既”

natural selection

咁又何必呢

中女抵死啦

內地唔計

唔臭就唔係蟹啦

真係唔敢食
生雞都係

生青蛙🐸

生青蛙都食真勇者

食醬油蟹真係拎條命較飛 勁多肺吸蟲肝吸蟲 係你器官入面同你鬥長命 拎你做reservoir host

D蟲走岩位都由至可 一個唔覺意蕩失路 上左腦既話真係死得人多

蟹道樂呢

天擇

好撚正